2019 QS 大學畢業生質素(就業能力) 排名榜 清華9港大13東大19北大20

這個畢業生就業能力排行榜（Graduate Employability Rankings）跟QS世界大學排行榜（QS World University Rankings）有所不同，更多體現就業市場對大學的親睞程度。

排行榜基於42000個僱主的評估編製。
讓僱主回答的問題是：你們從哪裏招到那些」能力最強、最有創新力、效率最高的「畢業生？
除了應屆畢業生，校友的職業發展和成就也是衡量指標之一。比如，世界各行各業的頂級精英畢業於哪些大學，僱主和大學的合作程度多深，等等。
QS研究部門負責人索特（Ben Sowter）解釋，大學學費不斷上漲，就業市場競爭不斷激烈，所以在選擇上哪所大學時，畢業後找工作的難易和職業發展前景便成了重要考慮因素。

排名有春用？

QS研究部門負責人索特（Ben Sowter）解釋，大學學費不斷上漲，就業市場競爭不斷激烈，所以在選擇上哪所大學時，畢業後找工作的難易和職業發展前景便成了重要考慮因素。

竟然會無左ust 同cu

好多連登仔連大學都入唔到，緊係無用

成日聽班師弟拎排名黎打J。老實講，排名呢架野除非係講緊專科，如果唔係我都覺得只係加個虛名係我地身上

成大呢

人工和失業率先最實際

吾城真二大
CU > ChinU/UST
不服來辯

我都話佐啦 吾城世界第一
真CU > MIT / 哈佛 / 牛津 > 清華北大新加波南洋理工 > hku chinu ust > 其他 rubbish 大學 不服來辯

hku ust 你地讓一大位 俾我地city啦